哥倫比亞再發起全國罷工罷課 要求解散警隊兼悼念示威死者

哥倫比亞工會及學生團體一周內第2次發起全國性罷工罷課，以悼念一名逝世的示威者，同時抗議貪腐、警察施暴和政府據傳將推行的經濟政策。

數千名示威者在當地周三下午起，聚集在首都波哥大國會大樓外的中央廣場，有多達25萬人上街遊行及全國罷工。

示威者群起反對當局可能延後退休年齡、降低年輕人最低薪資的經濟計畫，上周末警方鎮壓示威，觸發警民衝突，造成3人死亡，包括一名18歲示威者克魯茲（Dilan Cruz）被警方的催淚彈擊中後傷重不治，事件更令示威演變成更激烈的警民衝突。全國罷工委員會要求與政府代表對話，追究涉嫌濫暴的警員。

示威者把克魯茲當成象徵人物，指控防暴警察驅散群眾時濫用武力。由主要工會和學生團體組成的全國罷工委員會（National Strike Committee）要求政府解散防暴警察部隊，並要求政府摒棄包括降低企業稅賦在內的稅務改革方案。

杜克呼籲全國的民選省長及市長將與社會各階層對話以解決問題，但強調政府不允許暴力活動持續。杜克就任總統以來的16個月，政府問題連連，頻頻遭遇國會挑戰、支持率低落、推動立法失敗等窘境。

南美一浪接一浪，d五毛實話 CIA搞事

其實老共唔明
d民眾冇怨氣就算有鬼挑撥都炒唔起

廢腦乜都賴美國㗎啦

香港罷課都仲要做功課，點解罷工唔洗攞啲野返屋企做呢

你估佢地真喺唔明